濱海決勝 國軍將購買新式M777榴彈砲 人海登陸成肉醬

據透露，國軍在去年執行「漢光33號」電腦兵棋推演後，即發現我現役的M114型155公厘榴彈炮無法滿足當前的作戰構想，因此即開始討論購買新式155公厘榴彈砲，因此即考慮美軍現役的M777榴彈砲及M109A6自走砲，作為砲火支援、精準射擊及濱海決勝的作戰需求。但在陸軍向美國採購108輛柴油引擎版的M1A2戰車後，國防部決定暫緩M109A6自走砲的採購，而先行採購M777榴彈砲，及M982（Excalibur神劍）導引砲彈。
M982導引彈砲彈是依靠裝在砲彈頂部的增強型可攜式砲兵感應引信設定器輸入目標方位，並整合全球定位系統，射擊後主動搜尋並可摧毀40公里外的目標，可直接在陸地上發射，並摧毀攻台的解放軍軍艦，讓陸軍的火砲戰力可以達到「精準打擊」的目標。
M777榴砲是由英國航太系統BAE的全球戰鬥系統部門製造，自2005年服役以來，已成為美國陸軍與陸戰隊一線最主要的支援火力之一，其具備數位射控系統，加上大幅減輕重量與砲班操作人數，名列全球最先進榴砲之林。美國陸軍兵工廠正在研製新的M777型155公厘牽引榴砲改裝套件，讓其射程可以提升近2倍，達到70公里。
M777榴彈砲造價約70萬美元，其戰鬥全重只有3.7噸，僅需2.5噸級的卡車都能輕易的牽引M777榴彈炮，甚至在危急時連悍馬車也能拉上M777榴彈炮快速轉移。此外，還可用國軍目前現役的CH-47、UH-60黑鷹直升機吊運，及C-130運輸機載運，具有戰略機動能力。
其次，M777榴彈炮操作簡單，反應迅速。雖然M777榴彈炮77炮兵編制是9人，但只要5人就可以在兩分鐘內完成射擊準備；在發射3波砲彈後，可立即移轉至3公里外的火砲陣地，整個過程不到5分鐘，已達到國軍目前建立的機動、高效能、精準打擊的不對稱戰力。

希望共軍真係人海式登陸

要睇共匪軍搶佔灘頭後有能唔能夠立即縱深打擊， 好睇空中支援， 不過台軍想打灘頭都係算吧啦， 儲多d雄三，反艦好過， 比共軍搶到到灘頭我睇國民黨班仆街衝出黎帶路了

?

sad but true

要睇小英夠唔夠膽宣布戰時叛國以共匪論就地處決

好過買美軍退役野

其實唔少綠綠在大陸有生意，小英家族都有，所以年輕人好嬲

呆灣咁細買自走炮做咩
慳返d錢買多d飛機/對空飛彈仲好啦

索性正式變為美屬地

同意

先處決共匪 國民黨

EX咖哩棒